崔天凱：最早報病例不一定是病毒發源地 有些政客位高但智商情商不成比例

中國駐美大使崔天凱接受中央電視台訪問時表示，最早報告新型冠狀病毒病例的地方，不一定就是病毒來源的地方。又說如果要查武漢病毒研究所，其他地方的實驗室都應一併查。

崔天凱說，疫症初期很多人說武漢最早有病例，但現在又好像不是，美國歐洲都有報道說發現更早的病例。他說，最早報告有病例的地方，不一定就是病毒來源的地方。有關病源的問題，國際上有很多傳聞，但科學家普遍認同，病毒來源是由大自然產生，不是從實驗室出來的。他又指美國國家過敏症和傳染病研究所（NIAID）主任福奇（Anthony Fauci）都表明不認同病毒乃實驗室洩漏的說法。

當央視主持提到美國一些政客卻總是不相信時，崔天凱回應說，世上總有一些人，他的所處位置比較高，但不意味他的智商情高也很高，這不一定成正比。

他強調，武漢病毒研究所跟國際間同行有很多交流，備有中英文網頁，很公開，而研究所沒有一人受新型冠狀病毒感染，但「總有人不相信科學，總要疑神疑鬼」，如果說要調查，現在世上有些地方出現比中國更早的病例，有些實驗室不及武漢公開透明，甚至是「很神秘的」，「那是不是都一併要查個水落石出？」

崔天凱又表示，美國媒體都喜歡報負面消息，不大喜歡報正面消息，這陣子自己雖然因為疫情不能外出與人溝通，仍忙於在線上跟各方聯絡，為部分美國州份安排捐助口罩等物資。強調要做好溝通工作，因為民間仍有很多人希望中美為人民福祉合作。

中國官方首次在去年 12 月 31 日通報發現新的不明病毒，並已在亞洲各地感染數十人。其後南華早報指獲得中國官方資料，顯示至今發現的中國最早期患者，可以追溯至去年 11月 17日，他是一名 55 歲患者。

x12

你係你老母個閪出黎 唔代表果個一定係你老母

反了反了，笑鳩小學雞

世上總有一些人，他的所處位置比較高，但不意味他的智商情高也很高，這不一定成正比。

係啦係啦 知你地想兜啦 繼續講故仔啦

你話人唔係你殺 但係所有證據都指向你
你話係其他人殺 咁你俾證據囉
無證據咪全世界幫你查囉
又唔俾人還你清白
做乜9